點解西方文藝復興果陣啲畫靚咁多 支那就咁柒

呢啲咁既貨色，小學生畫都靚過佢 仲話國畫

支那

中國以前重視讀書人only
外國就重視藝興家

各有千秋

以前教科書話中國 d 畫重神而不重形
我心諗, 家下重埋形好失禮咩
定係根本中國無"形"方面o既理論, 所以先畫成咁

丫反而我好鐘意支那d畫，我覺得幾好睇

齊白石

樊圻

藝術呢啲嘢人人都有唔同標準㗎啦

樓主所貼為 五牛圖 其實當年係比較創新既畫法
在此之前中國畫多數只係畫正面
而呢系列當中包括牛既正面,側面，好似都算一種突破

有錯請指正

樓豬識埋啲小學生都好勁

一日到黑文藝復興打J, 悶唔悶

藝術明顯有高低係得d多元文化撚死都要話非洲塗鴉同米高郎開羅既畫係“各有所長”，唔知視覺藝術，音樂，建築呢d都一樣

同中國建築一樣

音樂點樣有高低我都想聽下，我聽西方古典音樂大(主要聽Liszt同Chopin，有時候會聽Stravinsky，或者Godowsky改編Chopin嘅Etudes等等，都係啲大路嘢)，亦都會聽中國音樂，自己睇法係不分軒輊。

想問一問點樣分高低，因為我唔太識音樂理論。

咪理條傻仔啦

我諗佢本身對音樂係比較熟悉嘅，否則唔會咁講。
再者我確實係虛心受教，因為我喺呢方面素來薄弱，聽音樂亦都係偏喺一邊，對音樂嘅鑑賞自然比唔上巴打。

雖然已經離咗題…

對返個timeline, 文藝復興時期大概係中國明朝，而上面張牛畫應該係唐朝。
時代唔同，地點文化背景又唔同，好難武斷地比較。

中國藝術嘅頂峰係宋朝，其實早過文藝復興。
去到明朝中國畫已經走下坡，好形式化抄襲多。同時間，歐洲先文藝復興開始上緊去。

關於「中國畫好似好簡單人人都可以畫到咁」呢仲諗法，可以自己google一下「謝赫六法」，評畫的標準。

華夏文明都出過清明上河圖呢類畫架喎

harmony既運用有得分析架嘛, 古典音樂既harmony復雜兼多元化, 比起流行樂黎黎去去都喺幾個chord咪高級D囉

有d音樂連和聲都無你死都要話同西方不分軒輊我都無辦法
西樂既層次同格局完全可以用數學同科學表達出來，音域之廣無其他地區既音樂可以做到

西洋畫既色彩學呢d都一樣，全部可以用科學既方法研究，透視又係同幾何數學有關，有d野唔係唔去做係直頭發展唔到

東西方文化背景本身就唔同
將西方文化強行套用落東方既藝術
咁東方藝術一定會差d
調返轉亦然
咁西方係重科學 套落東方藝術 實係差d
但中國藝術個人覺得重意境多d
藝術依家野如果下下用科學同數學去定奪高低 咁藝術依d主觀性既野唔係會變得客觀性 冇左意義咩

我玩中樂出身，完全唔識西方樂器樂理，但係會聽好多西方古典音樂，都同意係冇得鬥

有得分析同「高級」啲係同一回事?按呢個講法，Liszt運用呢方面嘅技巧比Mozart高，係咪代表Liszt嘅音樂高級啲?我唔理解。即運用Chord、Cadence，用Polyphonic texture同Homophonic texture比用Monophonic texture更加高級，即係更為複雜就更加高級?更多變化就更加高級?

至於話中國音樂連chord都無所以低級啲，哇屌，以為你真係識，原來都係9up。如果Chord多(再講你用Homophonic texture都可以好多Chord架)、技巧多例如運用Ornaments、Tempo多變、音域闊就表示高級啲，咁20th century music變化咁大，一定高級過Baroque period喇，Prokofiev、Stravinsky班人一定最高級。

音域之廣都可以攞出嚟講，不如你話鋼琴獨尊，Violin、Viola、Cello同Double bass呢類樂器都收皮喇。

齊白石嗰幅我諗起賭撚嗰幅

我講嘅嘢好簡單，音樂更加複雜唔代表佢就高級啲、更加好。
我只係聽感動倒我嘅音樂，理佢係中樂定西樂。
只係話我自己識嘅少，所以想知呢樣嘢點樣影響一首音樂嘅高低。咁本身應該有一套音樂理論支持，而呢方面我確實知得更少。

咪撚玩啦
你用西方評賞角度去睇中國畫
唔識就唔好衝出黎柒

其實清之後西方思想引入既畫都唔錯
中西合壁其實幾有特色

睇支那比西方入侵就知咩料啦

你係西樂體系裏面做比較自然唔會得出有用既結論，宜家講緊一個體系同另一個體系既比較，鋼琴小提琴，李斯特同莫札特分別再大都屬於同一個體系來

唐伯虎ge春樹秋霜圖

中國音樂有無複雜啲嘅Homophonic texture、Polyphonic texture，無係咪代表佢低級啲。中國(或者你話支那，大陸，一樣)音樂啲獨奏「叮叮咚咚」，無Chord、Cadence，又或者Tonality變化無西方咁大，音域又無咁廣，所以低級啲?而我嘅睇法好簡單，按此標準，複雜到好似Liszt啲Transcendental Etude一定係最高級，好似廣陵散呀、二泉映月呀之類，就好低級喇。
不如你答我咁講係咪「有用嘅結論」。

你係中國讀美術或者音樂必定要讀西洋音樂/藝術，甚至乎可以話成套理論/教學方法都係來自西方 中國水墨畫越來越多用西方既透視法或者西洋顔料，中樂20世紀打後開始融入西洋音樂甚至直頭用西洋樂器演奏

理論教學完整所以西方喺音樂方面就高級過大陸?

至於你話咩融入西洋音樂，鬼唔知咩，中樂團仍然會用到Double bass，但咁樣點代表西洋音樂高級啲?

我自己好鍾意西方音樂嘅，雖然識嘅嘢少，同埋讀相關嘅音樂理論唔多(明眼人一睇就知，我亦無須自辯)，但我真係理解唔倒呢樣嘢，所以要請教。

可以咁講，除非你認爲非洲黑人個d敲擊樂可以同貝5相提並論；但你拿李斯特同莫札特意義就不大，因爲兩者既差異就算period不同都唔會大到可以將莫札特剔出出去西洋古典音樂既體系裏面，但如果你拿文藝復興之前中世紀甚至羅馬時期既音樂就得，因爲巴洛克時期之前既西方音樂同之後既比較，足夠同西方-中國既傳統樂曲相提並論

中國音樂夠好就唔使搞西化啦，除非你認爲20世紀打後包括埋中央音樂學院個d教授個個都比西方文化霸權洗腦

我覺得近呢一百年都好迷失，成個文化都係

相提並論嘅意思只係處理樂曲嘅技巧相提並論，情感表現定點。
1,我講嘅係欣賞樂曲本身係好簡單啲事，唔係去聽佢個「系統」有幾完整。

2,至於你講咩中樂好就唔會用西樂之類，我比你嗰啲例子就係純中樂，我自己覺得一樣咁好聽。西方音樂理論比較完善係事實，不過單憑咁樣，甚至連當中嘅內容無去睇就可以斷定佢(尤其是音樂欣賞方面)更高級，好難說服倒人。你咁講就好似清唱絕對比唔上大合唱咁，但對我而言都係好聽。

同埋我想知點解嗰類敲擊樂無法同symphony no.5比，因為後者更多人識，更「偉大」，影響力更深?

基本上以同時期來計得西方擺脫左monophony走入去polyphony，作曲家所需要既思維明顯就高過其他仍然維持monophony既音樂一個層次，和聲甚至多聲部各自有獨立旋律呢樣野係去到中樂交響樂化之後先開始被使用，當然西方完全可以作翻homophonic/monophonic既樂曲，但中國明顯係做唔到相反既野，正因爲西洋音樂可以表達既野多過傳統中樂好多所以中樂先開始引入西樂既樂理/樂器

見識少就咪出黎柒
中國啲山水畫由上至下立體構圖 視野觀感
呢啲野外國畫家到好後期先畫到

無知一問
咁周杰倫既中西合壁算唔算好勁
又例如睇星爺既西遊記(舊果套)
d 配樂我自己係勁鐘意
將軍令果d既感覺 暫時睇好多西方電影都感受唔到
利申:唔識音樂 但好鐘意聽 認真一問

理論完整，可以被測量，夠複雜就叫好既音樂？
你點樣評定好聽既音先
大家標準唔同，再拋書包都唔會有結果
根本無得傾

我覺得好聽既音樂，唔一定係複雜，花樣多.

近代中國人對自己其實好冇自信，好多野都想好似西方咁，要跟人地行，同人地並駕齊驅，甚至想要超越西方，但往往係東施效顰。
中國樂器係solo樂器，整出黎係為左獨奏，冇打算做交響樂團架，係近幾十年先要夾硬整一個團，所以中樂團係怪胎黎架。

我認為中樂應該要諗下本身自己樂器或同姐妹樂器可以點玩，有咩新歌，演奏形式等等，又可以諗下一d古老嘅曲目係當代語境底下，個位置係邊。唔洗諗太多西方交響樂形式理論，好多野其實唔一定要用人地果套、革新、創新或者發展，就咁「承傳」一種音樂形式已而好okay架喇。

其實華夏文化有好多好好嘅野我地冇一代一代咁守護好。為左所謂嘅「發展」我地拆左幾多舊建築，清左幾左胡同水鄉？文革毀左幾多書畫？所我地嘅好唔了解自己個民族以前係點，明明我讀書時認識儒家文化咁溫暖敦厚，點解眼前支那咁醜惡

以前d 戲曲呀果d 唔係都係合奏架咩?

我自己覺得無，欣賞音樂真係好主觀。
我鍾意聽嘅 Liszt就係技巧好勁，感情豐富，但無妨我去聽廣陵散，因為我真係唔識分高低。

乜撚野自己民族 乜撚野中國人
關香港人撚事

幾個樂手出黎做下聲效，轉場都有嘅。不過我意思唔係話以前冇合奏，而係樂器同樂器之間，係音色上係獨立，自己有好強個性，好難同其他樂器有共鳴，合奏時，佢一發聲就會好sharp好突兀。去到交響嘅規模就更嚴重。

一講呢d野必定引到潛伏既國粹派出來

中華文化=\=中華人民共和國
香港人繼承左中華文化，係無可否認嘅事實
你盲反都冇用

繼包容左膠之後又出現盲反本土膠

唔係話所有野都係非黑即白，非黑即白係革命思維既路數

話人盲反你咪盲撐咯，西方文明係人類文明既天花版，音樂最體現到呢樣野，你盲撐都無用

算啦
一講到支那文化 中醫 中菜呢d野 連/高登仔既隱性支那基因就出晒黎

香港明明有套自己既獨特文化

五毛除左話人盲反仲識咩

有幾獨特大部分都係中華

每天都要打J

你自己認做支那人好啦, 唔好屈鳩其他真正香港人
連香港文化唔獨特都講得出, 真係屌你老母臭西
小學生都up得出香港文化中西薈萃啦on9仔

你上次俾班archi人問到聲都唔敢出係咪唔記得左

平行時空？

唔知邊個先平行時空

第六頁我用來用去都係個d料，求其fing幾張相出來你班fd除左轉進講風格唔同仲識乜野

因為人地駁你你睇唔到呀嘛

呢個post離題到

屌. 你講得出呢pat野都叻極有限.
你做乜撚野講唔同period攞黎比? 而家無人將20th century同浪漫比, 將浪漫同古典比呀. 我地講緊西方古典樂, western traditional music呢個整個范疇同其他genre比呀屌.
見到"古典"兩個字就鳩衝以為講緊period

Kpop 果啲同classic 比已經爭好多層啦 音樂點會冇高低

學到野

真心求教
有冇例子講下有咩獨特文化？

貪小便宜文化

碟頭飯絕對係香港獨特文化

中西薈萃

話冇高低之分一定唔係讀相關嘅學科

中國最主要嘅畫家係班文人
班文人就係做唔掂官先去寫詩 詩寫下再用畫黎補充意境
接觸西方文化前 工筆畫 仕女圖就係低一等山水意境先係最高層次

西方畫家就讀正規藝術學校 有正式展館做評選
全職就係藝術家 因畫得出色先做到其他職位（魯本斯）

中國畫點同西畫比

樓豬慘啦
好多連登仔都係中國心嫁

所以點樣分高低 你都未講

我覺得係因為中國畫果班唔係業餘畫家去畫既
西畫果邊係上過堂學過，俾人評過既全職畫家去晝既分別

請巴打補充

對繪畫技法同美學嘅嚴謹性層次唔同
中國法咁多年黎就係散點透視
西畫就由達文西開始 空氣透視 一點兩點三點透視
維梅爾配合科技嘅黑房技術追求更高層次寫實
林布蘭對光線分析 透納對光線描寫 莫奈對光線捕捉
氣氛營造視覺暗示有古典主義
人文精神有浪漫主義
客觀記錄有寫實主義
視覺剖析有包浩斯 表現 抽象 立體等等

我講嘅嘢應該好簡單，係就住我回應嗰位巴打，chord多、變化多就代表高級啲，用更多技巧表現就高級啲，咁呢個邏輯係完全可以套返落整個traditional music，唔一定係流行音樂、或者唔用genre先得，何況套返落唔同genre都係一致。

但無論如何，如果咁比唔ok嘅話，唔同系統我都有講，你無追post啫。我一直強調就係西方音樂理論、系統比較完善，但唔代表喺音樂欣賞上分到咩高低。我自己就算非常鍾意聽鋼琴曲，都會覺得有時好「破碎」，好唔連貫，會聽返古琴、古箏，或者日本人演奏嘅音樂。(唔聽好似flute或者係violin因為純粹唔鍾意，雖然violin都會聽paganini)但係咪鋼琴就表現得「破碎」、表現得唔連貫呢?唔係，只係我個人咁睇。

當然，用返西方嗰套可以用更多角度去欣賞音樂，創作音樂，無容置疑。不過鍾意同唔鍾意、欣賞唔欣賞就好主觀嘅，即我覺得Chopin嘅Nocturne有時都重係好嘈一樣，要聽返更加「靜」嘅音樂調劑，呢方面西方音樂就比唔倒我。但可能其他人會覺得好似中樂都好差好嘈好悶一樣，咁呢啲都只係個人喜好，客觀上點分高低。

但呢方面亦都可能係我接觸音樂理論唔夠先會咁睇，所以想請教。

樓主呢？
見人講咁多學術專有名詞就潛拿？
可唔可以用你嘅標準講一次俾大家聽
支那畫有幾柒 西方個啲又有幾靚呀 ？

睇返原來你就係嗰位巴打，先道歉，當時太激動，所以一時火遮眼。大概可能表達方面有問題。我只係從音樂欣賞出發，畢竟自己中西樂都鍾意(個人鍾意西樂多啲)，呢方面我覺得無高低之分。

當然你話從結構分析，西方會複雜得多。

R爆頭，香港有咩獨特文化？

So sad but true
真正所謂係自己嘅。。。有啲咩？

唔好介意我完全對advanced music theory一無所知 但我想用返人自身個主觀角度去分析返音樂
從返人自身個角度去睇 音樂之所以係音樂係因為唔同聲音嘅組合而成得出黎嘅overall sound係我地覺得「好聽」rhythmic, melodic, harmonic...
單純畀一個frequency/pitch嘅音去聽 或者純粹聽到聲音嘅產生 都只係聲而非音樂
咁樣嘅話 即係表示我地對於音樂嘅理解 就係唔同sound嘅combination畀到我地嘅feeling 而定義出係咪音樂
咁係呢個情況 音樂只係Feeling上嘅主導 Feeling係由人自身腦去主導 咁overall 去judge好壞 最重要嘅criteria根本就係人自身聽到呢首音樂所感到嘅feeling 而非單單只係theoretical嘅harmony

如果咁講既話，係唔係西樂受接受程度高啲，所以西樂係高啲？

請指敎

因為畫出黎根本無形
咪是鳩但作個神出黎話自己畫緊件野既神

咁畢加索啲抽像畫又有冇形

嗰啲真係唔識欣賞
有冇高手講下

畢加索畫嘅唔係抽象。
係立體派嘅具象畫。姐係將一個立體平面化，唔同角度嘅特征佢拿捏黎畫。

欣賞抽象畫，一來要有對作者歷史背景嘅認識。二來就係自己嘅經歷。唔同人睇同一幅畫可以睇到唔同故事。

咁有啲成幅畫一個形都冇，淨係見到一堆顏料塗黎塗去，應該點解讀

畫畫一定係有神比有形重要，東西方都係。
小說描述角色都唔係將外表仔細描述到鼻有幾cm高眼有幾cm闊先叫好。
因為唔係工具畫。有神嘅畫會同睇嘅人腦裡面嘅認知結合。

一隻畫得好嘅蝦，人地見到佢已經見到河流，聽到水聲。

當代藝術進程更加話比我地知有形嘅不重要性。甚至形係作品嘅負累。

我問過一個抽象畫家。佢講法就係佢做緊一個視覺空間。如果兩個人睇到同一個message就係佢失敗。

當然佢只係一個例子，有啲人想做嘅係顏料記錄佢身體嘅力量/動作/情緒(Jackson P唔識串)。有啲係表達音樂嘅節奏感 (康定斯基)。有啲係用顏色本身嘅配搭，而唔想比事物搶左focus都會咁畫。

好靚喎

就咁睇覺得好普通
可唔可以講下點分靚唔靚?

個型都畫得唔似咪惟有會意咯

會形走去會意，同因爲無辦法會型而被逼會意係有分別

音樂對人類既影響其實accoustic上面可以做到客觀分析，例如(Western) classical music裏面一定頻率同tone既和聲係對人既stress hormone secretion有影響，而rock呀或者其他流行樂曲就做唔到，中樂唔知但估計可以用同樣既方法去測試

東坡嘅畫
我遲吓東坡Post會講

巴打如果我無理解錯應該係講緊有研究話特定節奏同旋律嘅音樂可以減低人嘅壓力，釋放(減少？)皮質醇。(或者相反)。用呢方面去理解(假如我無理解錯)，中樂大概會做到呢種功效，因為節奏相對較慢、平緩。

搵到篇關於呢方面嘅嘢，不過唔知算唔算content farm

係有分別
但係有時有意無形係咪會比人更多想像空間

無錯就係普通既木石
但係睇真其實唔會周圍見到如此形狀既木石
看似順手拈來 實則隨心而作
呢幅叫枯木怪石圖
係蘇軾心中鬱悶時所畫
靚唔靚其實都好見人見智既
我自己就好鍾意水墨畫
簡潔有力 淡而有味

你班垃圾咪學人講藝術啦

我唔只單單想講呢樣野 有時好多野太theoretical 完全忽視唒人自己feeling 最重心嘅出發點
我覺得尤其係單單對待藝術唔應該受限於過多theoretical嘅野 更唔可以作為分辨一個藝術作品嘅好壞去出發
就算用stress hormone secretion黎做其中一個determinants 但係唔同人身上又有唔同效果 又如何?
我地畢竟只係一個人 真係要受制於由我地觀察出黎嘅theory上?

經典之作！

如果第一眼睇畫時冇辦法立即認識了解到作者，咁就只可以欣賞作者如何去處理個畫面。如果畫面只有一 pat pat顏料，唔代表冇視覺上嘅野可以欣賞到。例如選色，色與色之間是否配置洽當，色層，顏料塗抹嘅方式，構圖等等。就咁睇「顏料」已經可以好多野睇到，睇好耐。

就人像畫計，中國個啲人像畫真係衰過小學生～ 你唔係同我講畫人像畫都要畫個神，所以個人樣完全唔似當事人都得掛？

根本中國古代人就冇能力冇根基，冇理論點樣可以畫得似～
現代啲中國人見到啲中國畫同外國差咁遠，就夾硬作個借口話中國畫要畫個神，唔係畫個形～

講到真係專登畫得唔似咁～
中國人打飛機真係舉世無雙

純粹因為你對靚既定義不同，abstractionism都可以好兩極，又有西方學者迷戀Chinese Art。

持平咁講，大家喜好唔同姐；你喜歡delicate啲既文藝復興或者好花心機好考技術既壁畫，亦有人喜歡中國水墨個種subtle，各有各享受姐

Jean Michel Basquiat啲graffi夠有人話小朋友蠟筆畫，咪一樣好受歡迎又賣到天價

其實中國果啲人像畫一啲都唔小學雞嫁。
佢地多數畫喺絹上面，而唔係紙，難度已經唔係底。再用好幼細嘅工筆勾線，而畫出黎嘅線幼得黎又要粗幼平均，一條線要一條呵成唔可以斷，線尾又要收得靚。之後上色仲要喺同一個位置上好多層色，上好多次。冇翻咁上下功力根本做唔到。

另外，跨文化、跨時代去比較藝術係極度空泛，冇意思嫁。

但連一樣畫係紙到似樣既人像畫都冇？
藝術既野我就唔識，但畫得似唔似普通人都睇得出～中國畫對比西洋畫真心差

唔識你就收嗲啦
依你邏輯，喺你眼中梵高莫奈都不如依家啲教畫老師

支那得山水畫好睇咋

人地西方畫家唔係只識畫抽象畫，畫素描一樣靚～中國古代個啲係根本就唔識。

可唔可解釋下畫幅人像畫，中國啲古代畫家畫得咁垃圾，人像畫要抽象啊？

儍西

因為有人鐘意寫實主義所以佢想畫到好似影相咁
但古中國唔興畫寫實者
一樣有d 中國人像畫畫得好寫實 多數都係官呀皇帝個樣
你自己對靚既定義要凌駕晒所有其他風格 咁有冇好傾 響你眼中唔靚既都係垃圾架啦

你就真係傻西
支那既工筆畫咪就係寫實風格，只係中國古代並唔係用油彩或硬筆去作畫，所以風格同西方既畫作相距咁大
唔同風格根本冇所謂邊種好邊種唔好
如果好似你咁講畫得似就係好
印象派就唔會抬頭，寫實派就唔會沒落啦

咪係，康熙肖像唔似咩？一樣好多detail
但佢唔係用油彩畫，要求工筆水墨畫做到油彩一樣質感不設實際
等如要求滷水雞翼做到炸雞翼咁脆一樣荒謬

一樣有d 中國人像畫畫得好寫實 多數都係官呀皇帝個樣？
我見識少，可唔可以貼上來睇下？

呢啲就清朝畫家既功力，同皇帝畫既應該都係一等一既畫家～
完全冇立體感，如果硬要話呢啲咁唔寫實既畫係中國畫既style，我真係冇話可說～

畫唔到寫實同唔去畫寫實係兩樣野來

垃圾學人講藝術
冇讀過就出少句聲啦
寫實派沒落

肉眼人人都有相同嘅能力，會知道乜野先係最像真。但係大家嘅歷史文化唔同，於是對事實嘅概念、前設會有分別，以致用唔同嘅手法去解釋、演繹呢個世界。
中國傳統水墨可以話係「寫」嘅藝術，繪畫係「筆意」嘅延伸，所以線條出黎畀人個感覺先係最重要。西方傳統繪畫追求顏色、輪廓，畫法可能係一塊一塊，唔會去勾條線出黎。